%BSP Bild
%\begin{figure}[h]
%\centering
%\includegraphics[width=7cm,height=2.8cm]{Fotos/logo.jpg}
%\end{figure}

%BSP Sektion
%\section{Test}
%\subsection{Umsetzung}
%\subsubsection{Eingabe}

%BSP Aufzählung
%\begin{enumerate}
%\item Wie realisieren wir den Roboter mechanisch?
%\item Wie lässt sich das Einlesen des Sudokus umsetzen?
%\item Wie implementieren wir den Algorithmus?
%\end{enumerate}

%BSP Aufzählung
%\begin{itemize}
%\item Helligkeitssensor
%\item Farbsensor
%\end{itemize}


%-------------------
%Beginn des Kopfbereiches
%-------------------

%Wir verwenden eine DIN-A4-Seite und die Schriftgrš§e 12.
\documentclass[a4paper,fontsize=13pt]{scrartcl} 

 \usepackage{float}

%ein Versuch die Silbentrennung auszuschalten
%\hyphenpenalty=10000
%\exhyphenpenalty=10000
\usepackage[none]{hyphenat} 
\sloppy

%Fuer Abbildungsverzeichnis
\usepackage{graphicx}

%Diese drei Pakete benštigen wir fŸr die Umlaute, Deutsche Silbentrennung etc.
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

%Für Zeilenabstände
\usepackage{setspace}

% Für Bilder 
\usepackage{graphicx}

%sorgt dafÃ¼r, dass deutsche AnfÃ¼hrungszeichen in Zitaten
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}

%Das Paket erzeugt ein anklickbares Verzeichnis in der PDF-Datei.
\usepackage{hyperref}

\usepackage{titleref}

%für Eurosymbole
\usepackage{eurosym}

\usepackage{enumitem}


% Stil der Zitate und der Bibliographie
\bibliographystyle{unsrt}

% Einbindung von Quellcode
\usepackage{listings}  


%Das Paket wird fŸr die anderthalb-zeiligen Zeilenabstand benštigt
\usepackage{setspace}

%Fuer Abbildungsverz im Inhaltsverz
\usepackage{tocbibind}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}

%Für Bögen über Strecken
\usepackage{arcs}

% Einbindung von Quellcode

\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\lstset{
	numbers=left, 
	numberstyle=\small, 
	numbersep=8pt,
	language=JAVA, 
	frame = single, 
	framexleftmargin=15pt}

%EinrŸckung eines neuen Absatzes
\setlength{\parindent}{0em}

%Definition der Ränder
\usepackage[paper=a4paper,left=30mm,right=30mm,top=30mm,bottom=30mm]{geometry} 

%Abstand der Fußnoten
%\deffootnote{1em}{1em}{\textsuperscript{\thefootnotemark\ }}

%Regeln, bis zu welcher Tiefe (section,subsection,subsubsection) †berschriften angezeigt werden sollen (Anzeige der †berschriften im Verzeichnis / Anzeige der Nummerierung)
%\setcounter{tocdepth}{3}
%\setcounter{secnumdepth}{3}

%-------------------
%Ende des Kopfbereiches
%-------------------

\usepackage{contour}
\usepackage{ulem}

\renewcommand{\ULdepth}{1.8pt}
\contourlength{0.8pt}

\newcommand{\myuline}[1]{%
  \uline{\phantom{#1}}%
  \llap{\contour{white}{#1}}%
}

\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}

\begin{titlepage}

\begin{center}


% Upper part of the page
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{pictures/lmg8.png}\\[1.5cm]

%\textsc{\LARGE University of Beer}\\[1.5cm]

\textsc{\Large Dokumentation der Projektarbeit }\\[0.4cm]

\textsc{Leitung: Frau Müller}\\[0.4cm]


% Title
\noindent\rule{1\textwidth}{0.75pt}
%scheint die Linie zu machen
%es gibt medskip bigskip und smallskip
\vspace{0.4cm}


{ \huge \bfseries Role-Play-Game}\\[0.3cm]
\vspace{0.1cm}
\noindent\rule{1\textwidth}{0.75pt}
\vspace{0.4cm}


% Author and supervisor
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large


\end{flushleft}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{flushright} \large
\vspace{1cm}
Lukas Fausten, Jonas Dalchow, Philipp Maleri, Philipp Neumer, Tim Holzenkamp \\
\vspace{0.5cm}
Informatik Leistungskurs 12 MLL\\[0.8cm]




\end{flushright}
\end{minipage}

\vfill

% Bottom of the page
{\large \today} 



\end{center}

\end{titlepage}

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Lastenheft}
\label{Lastenheft}

\textbf{UR001} \\
\{Aussage} Das Role-Play-Game soll eine graphische Benutzeroberfläche haben. \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{UR002} \\
\textbf{Aussage} Der Spieler soll einen Helden erstellen bzw. steuern können. \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{UR003} \\
\textbf{Aussage} Der erstellte Held soll in verschiedenen Runden gegen Monster kämpfen. \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{UR004} \\
\textbf{Aussage} Es soll eine Kampfanimation geben. \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{UR005} \\
\textbf{Aussage} Es soll verschiedene Arten von Monstern und Helden geben. \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{UR006} \\
\textbf{Aussage} Helden sollen verschiedene Klassen (bespielsweise Magier bzw. Krieger) annehmen können. \\
\textbf{Priorität B} \\

\textbf{UR007} \\
\textbf{Aussage} Die verschiedenen Heldenarten sollen sich in ihrem Aussehen unterscheiden. \\
\textbf{Priorität B} \\

\textbf{UR008} \\
\textbf{Aussage} Die verschiedenen Heldenarten sollen sich in ihren Stärken bzw. Fähigkeiten unterscheiden. \\
\textbf{Priorität C} \\

\textbf{UR009} \\
\textbf{Aussage} Der Benutzer soll seinen Helden individuell gestalten können bezüglich Haarfarbe, Kleidung... \\
\textbf{Priorität C} \\

\textbf{UR010} \\
\textbf{Aussage} Das Role-Play-Game soll bis zum 16.10 fertiggestellt und dem Kunden übergeben werden.\\
\textbf{Priorität A}

\newpage

\section{Pflichtenheft}
\label{Pflichtenheft}

\textbf{FR001} \\
\textbf{Aussage} Der Benutzer kann einen Helden frei in einer statischen zweidimensionalen Karte bewegen, auf die er von oben blickt. (siehe UR001/UR002) \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{FR002} \\
\textbf{Aussage} Der Held kämpft gegen Monster. (siehe UR003) \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{FR003} \\
\textbf{Aussage} Es gibt eine Kampfanimation. (siehe UR004) \\
\textbf{Priorität A} \\

\textbf{FR004} \\
\textbf{Aussage} Es soll eine zufallsbasierte Kartengeneration geben. \\
\textbf{Priorität B} \\

\textbf{FR005} \\
\textbf{Aussage} Es soll unterschiedliche Klassen (Magier und Krieger) geben, die sich in ihrem Aussehen und Fähigkeiten unterscheiden. (siehe UR006/UR007/UR008) \\
\textbf{Priorität B} \\

\textbf{FR006} \\
\textbf{Aussage} Es soll einen Startbildschirm geben, der den Benutzer begrüßt und einen \glqq{}Spielen\grqq{} - Knopf besitzt. (siehe UR001) \\
\textbf{Priorität C} \\

\textbf{FR007} \\
\{Aussage} Vom Startbildschirm aus soll der Benutzer zu einer Art Hauptmenü - ein \glqq{}Hub\grqq{}, der ebenfalls einer Karte, auf die von oben herabgesehen, wird entspricht - gelangen. (siehe UR001) \\
\textbf{Priorität B} \\

\textbf{FR008} \\
\{Aussage} Im Hauptmenü soll der Benutzer beispielsweise den Kampf gegen Monster starten können oder seinen Charakter wählen bzw. bearbeiten können. (siehe UR001/UR003/UR006/UR0099) \\
\textbf{Priorität B} \\

\textbf{FR009} \\
\textbf{Aussage} Die Erstellung eines Charakters durch den Benutzer (Geschlecht, Haarfarbe, Kleidung, Rasse) soll möglich sein. (siehe UR009) \\
\textbf{Priorität C} \\

\textbf{FR010} \\
\textbf{Aussage} Der Spielstand soll gespeichert werden. \\
\textbf{Priorität C} \\

\textbf{FR010} \\
\textbf{Aussage} Es soll ein Itemsystem geben, bei dem der Held ein Inventar besitzt, das er mit Items aus dem Monsterkampf füllen kann, die seine Attribute verändern. (siehe UR003) \\
\textbf{Priorität C} \\

\textbf{FR012} \\
\textbf{Aussage} Das Projekt soll bis zum 16.10.19 fertig gestellt werden. (siehe UR009) \\
\textbf{Priorität A} \\

\newpage

\section{Tagebuch}
\label{Tagebuch}

\myuline{Donnerstag, 19.09.19 (Tim):}

Nach Bekanntgeben des Beginns des Projekts, begann unsere Gruppe mit der Diskussion, wie wir alle zusammen an einem Projekt gleichzeitig arbeiten können. Dabei ging es sowohl um gemeinsame Java-Editoren für die tatsächliche Programmierarbeit als auch um gemeinsame Text-Editoren um eine einfach Arbeit am Tagebuch zu ermöglichen. Letztendlich wurde für Ersteres Git als Lösung vorgeschlagen und für Letzteres keine Lösung gefunden. \\
Des Weiteren wurden sich Gedanken gemacht über das grundlegende Aussehen der Anwendung, wobei sich auf eine \glqq{}Pixelgrafik\grqq{} geeinigt wurde. Die Ansicht des Kampfes sollte von der Seite sein - mit dem Monster in einer Ecke und dem Helden in der anderen. Lukas und Jonas äußerten Vorstellungen eines Hauptmenüs mit Optionen wie einem Shop u.Ä. \\

\myuline{Sonntag, 22.09.19 (Tim):}

Tim arbeitete weiter am Lastenheft. Es muss besprochen werden, ob der Rest der Gruppe mit dem erstellten Lastenheft und insbesondere mit den festgelegten Prioritäten übereinstimmt. \\

\myuline{Montag, 23.09.19 (Tim):}

Nach der Einführung in Git hat Lukas ein Repository auf GitHub erstellt und alle Gruppenmitglieder eingeladen. Dann wurden wenige grundlegende Ordner angelegt inklusive eines Ordners für die Dokumentation, in dem dieses Dokument abgespeichert wird, sodass alle \glqq{}gleichzeitig\grqq{} daran arbeiten können und Änderungen einfach eingesehen werden können. Somit wurde das Problem, für welches am 19.09. keine Lösung gefunde wurde, ebenfalls mit Git bzw. GitHub gelöst. \\

\myuline{Mittwoch, 25.09.19 (Tim):}

Tim bearbeitete die Titelseite dieses Dokuments. Die Gruppe hat sich zusammengesetzt und am Pflichtenheft gearbeitet. Es wurde diskutiert über die Umsetzung des Spiels und die vorherige Idee der Ansicht des Kampfes wurde ersetzt mit einer neuen (siehe Pflichtenheft). Danach wurde sich daran gemacht zu überlegen, wie die notwendige Arbeit am besten aufgeteilt werden kann. Zu jedem der Kernaspekte des Spiels, die zu implementieren sind, wurde ein \glqq{}Issue\grqq{} erstellt, in dem diskutiert werden soll, was bezüglich dieses Aspektes noch zu tun ist.\\
Im Anschluss wurde begonnen, ein Klassendiagramm anzufertigen um die bevorstehende Programmierarbeit zu erleichtern. Es wurde sich auf eine Struktur geeinigt, in der es folgende Klassen gibt: Eine \glqq{}Spielmanager\grqq{} - Klasse, eine Klasse, die die graphischen Operationen übernimmt und die abstrakten Klassen Held und Monster, die sich jeweils in weiteren Klassen spezifizieren. In der letzten Stunde vor den Ferien wurde (erneut) festgestellt, dass 2 der 5 Gruppenmitglieder fast die ganzen Ferien weg sind, was mehr Arbeit für die verbleibenden oder weniger Fortschritt bedeutet. \\

\myuline{Donnerstag, 25.09.19 (Lukas, Jonas):}

Lukas hat den Spieler mittels der WASD-Tasten bewegungsfähig gemacht und ihn als Bild dargestellt. \\
Jonas hat eine Skizze für den lolz.Hub erstellt und ein Testintergrundbild eingefügt. \\

\myuline{Freitag, 26.09.19 (Jonas):}

Jonas erstellte ein neues aktuelleres UML-Klassendiagramm.\\

\myuline{Samstag, 28.09.19 (Tim, Jonas):}

Tim erstellte auf Lukas Grundlage der Helden-Klasse eine simple Monster-Klasse, die animiert ist, aber sonst nichts tut und noch keine Anwendung findet. \\
Jonas implementierte eine grafische Oberfläche für das Inventar und die Attribute des Helden. \\

\myuline{Sonntag, 29.09.19 (Tim):}

Tim implementierte eine erste Schlaganimation des Helden. Es müssen noch \glqq{}unzulässige Eingaben\grqq{} des Benutzers abgefangen werden, da dieser zum jetzigen Zeitpunkt den Helden in der Schlaganimation festhalten kann. \\
Tim erstellte eine Methode zum Testen, ob sich ein gegebenes Monster mit dem Helden überlappt, welche die Basis für das kommende Kampfsystem legen soll.\\

\myuline{Montag, 30.09.19 (Tim, Jonas):}

Tim setzte ein eigenes Icon für das Fenster und versuchte sich daran, den Helden die Möglichkeit zu geben, dem Monster Schaden zufügen zu können, scheiterte aber. \\
Jonas implementierte einen neuen Helden, der nun auch nach links schauen kann und angreifen kann.\\

\myuline{Dienstag, 01.10.19 (Tim, Jonas):}

Lukas verbesserte den Fehler in Tims \glqq{}Angriffscode\grqq{}, sodass der Held Monstern nun Schaden zufügen konnte.\\
Tim erstellte eine Methode, die zufällig Monster auf der Karte erzeugt und die Anzahl dieser in einer Variable mitzählt. Des Weiteren lässt er die Monster verschwinden, sobald ihre Lebenspunkte 0 sind, sie also tot sind. Tim erweiterte die zufällige Monstererstellung um eine Beeinflussung durch das Spielerlevel, sodas die Monster in ihrer Stärke an die des Spielers angepasst sind. Das Erfahrungssystem ist sonst noch nicht implementiert. \\
Jonas implementierte ein Inventarsystem. Nun können Items des Helden an und abgelegt werden.\\

\myuline{Mittwoch, 02.10.19 (Jonas):}

Jonas implementierte das Inventarsystem neu. Die Items sind nun eine eigene Klasse und werden nicht mehr als Integer gespeichert. Außerdem wurden die Bilder für die entsprechenden Items aus dem Internet ausgeschnitten und eingefügt.\\

\end{document}
